[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-94205f99})
# 2 Элементы данных

[comment]: # ({/new-94205f99})

[comment]: # ({new-3f680eac})
#### Обзор

Элементы данных являются теми сущностями, кто собирает данные с узла
сети.

Как только вы настроили узел сети, вам необходимо добавить какие-нибудь
элементы данных для мониторинга, для начала фактического сбора данных.

Каждый элемент данных является отдельной метрикой. Один из способов
быстро добавить большое количество элементов данных это присоединить
один из предопределенных шаблонов к узлу сети. Для оптимизации
производительности системы, вам возможно потребуется выполнить тонкую
настройку шаблонов, чтобы у вас было ровно столько элементов данных, а
так же насколько часто эти элементы данных будут собирать данные,
насколько это действительно необходимо.

В каждом элементе данных вы указываете какого рода данные будут
собираться с узла сети.

Для этой цели воспользуйтесь [ключем элемента
данных](/ru/manual/config/items/item/key). Таким образом элемент данных
с именем ключа **system.cpu.load** будет собирать данные о загрузке
процессора, тогда как элемент данных с именем ключа **net.if.in** будет
собирать информацию о входящем трафике.

Для того чтобы указать дополнительные параметры для ключа, вы должны
включить их в квадратные скобки после имени ключа. Таким образом,
system.cpu.load**\[avg5\]** будет возвращать загрузку процессора за
последние 5 минут, а net.if.in**\[eth0\]** вернет входящий трафик на
интерфейсе eth0.

::: noteclassic
Для просмотра всех поддерживаемых типов элементов данных и
ключей элементов данных, смотрите отдельные разделы по [типам элементов
данных.](/ru/manual/config/items/itemtypes)
:::

Перейти к [созданию и настройке элемента
данных](/ru/manual/config/items/item).

[comment]: # ({/new-3f680eac})
